﻿ Tả chung một con mèo !
Chuyện như sau : “ Giờ trả_bài tập_làm_văn của tuần trước , đề_bài văn “ Hãy phân_tích nhân_vật Chí_Phèo trong tác_phẩm cùng tên của Nam_Cao ” , cả lớp chỉ có sáu bài trên trung_bình . Điểm 7 duy_nhất thuộc về nhỏ bạn ngồi đầu bàn . Còn lại thì khỏi_phải_nói , toàn 2 , 3 , 4 đứng xếp_hàng .
Tất_cả ngỡ_ngàng và cảm_thấy xấu_hổ khi đọc lời cô_giáo phê . Nếu đứa ngồi cạnh nhau mà giống bài nhau thì còn bảo là chép bài . Đằng này , đứa ngồi tận bàn cuối_cùng cô lại phê giống đứa ngồi bàn đầu ; hay cách nhau mấy bàn , khác dãy mà vẫn cứ na_ná nhau . Cô gạch hẳn những đoạn giống nhau và đề tên “ người anh_em ” vào đấy .
Tôi chưa hiểu mô_tê gì thì cậu em phân_trần : “ Học_sinh bây_giờ học văn buồn_cười lắm chị ạ . Bài_tập soạn văn ở nhà thì cứ chép sách “ để học tốt ... ” ( nó còn cố nhái “ để học ... dốt ” ) . Còn khi làm bài kiểm_tra thì cứ “ quay ” sách . Sách tham_khảo nhiều thế_nhưng vẫn trùng vì chép nhưng không suy_nghĩ , cứ đem những đoạn hay ở sách này sách kia_mà tương vào ” .
Tôi lại nghĩ đến một mẩu chuyện vui : khi trả_bài tập_làm_văn , thầy_giáo tức_giận quát : “ Tại_sao bài văn tả con mèo của em lại giống_hệt như bài của bạn Tùng ? ” . “ Dạ , vì chúng_em cùng tả chung một … con mèo ạ ! ” .
Rốt_cuộc , chỉ tội_nghiệp cho học_sinh không còn biết đến những con mèo khác , không phát_triển được óc sáng_tạo và tư_duy của mình !
ĐƯỜNG_LOAN ( Học_viện Báo_chí & amp ; tuyên_truyền )
